% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=d0fdc&id=2N30-7&n=1&d=10&s=1&alea=PQvT
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Fractions
% @Titre Résoudre des problèmes additifs et de comparaison sur les fractions
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
Le triathlon des neiges de la vallée des loups comprend trois épreuves qui s'enchaînent : VTT, ski de fond et course à pied.\\Rémi, un passionné de cette épreuve, s'entraîne régulièrement sur le même circuit. \\
À chaque entraînement, il parcourt le circuit de la façon suivante : $\dfrac{2}{5}$ à VTT, $\dfrac{1}{4}$ à ski de fond et le reste à pied. \\
 Pour quelle discipline, la distance est-elle la plus grande ?
\end{exercice}

\begin{Solution}
Il s'agit d'un problème additif. Il va être nécessaire de réduire les fractions au même dénominateur pour les additionner, les soustraire ou les comparer.\\
Réduisons les fractions de l'énoncé au même dénominateur :  $\dfrac{2}{5}$ $= \dfrac{8}{20}$ et $\dfrac{1}{4}$ $= \dfrac{5}{20}$.\\Calculons alors la distance à pied : \\
$1-\dfrac{2}{5}-\dfrac{1}{4} = \dfrac{20}{20}-\dfrac{8}{20}-\dfrac{5}{20} = \dfrac{20-8-5}{20} = \dfrac{7}{20}$\\Rémi fait donc $\dfrac{2}{5}$ à VTT, $\dfrac{1}{4}$ à ski de fond et $\dfrac{7}{20}$ à pied.\\ 
Avec les mêmes dénominateurs pour pouvoir comparer, Rémi fait donc $\dfrac{8}{20}$ à VTT, $\dfrac{5}{20}$ à ski de fond et $\dfrac{7}{20}$ à pied.\\
Nous pouvons alors ranger ces fractions dans l'ordre croissant : $\dfrac{5}{20}$, $\dfrac{7}{20}$, $\dfrac{8}{20}$.\\Enfin, nous pouvons ranger les fractions de l'énoncé et la fraction calculée dans l'ordre croissant : $\dfrac{1}{4}$, $\dfrac{7}{20}$, $\dfrac{2}{5}$.\\ 
C'est donc à VTT que Rémi fait la plus grande distance.
\end{Solution}



\begin{Indice}
	Commencez par déterminer la fraction de ce qu'il parcourt à pied, puis mettez les fractions au même dénominateur pour les comparer.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	C'est à VTT que Rémi fait la plus grande distance.
\end{Reponse}